轉載】跳閘可以留案底？！

轉載：有關跳閘問題，有TIU (TICKET INSPECTOR UNIT)同事叫大家唔好跳閘，可以留案底，但亦有人話鐵路附例係告唔到刑事。我想講，絕對係刑事，鐵路附例係刑事法，最高可以判監6個月。TIU而家合拼咗做條例執行組， 權力更大，你見有咩大型活動心口有鏡頭個D或著背心寫住個D都係，佢地係鐵路範圍內就係執法者，有即時執法、罰款及申請上庭檢控的權力。當然佢地係唔會想做咁多麻煩嘢，但絕對唔係唔可以。
我係前TIU的職員，細個做咗幾年TI，TI同事我敢肯定話你聽，非必要都唔想執法，但唔好令佢地難做。衝閘(即所謂的不附費跳閘)對MTR 嚟講幾乎零影響，但對你地嚟講會好麻煩。再者，MTR 話上市公司，其實老闆係政府，即係7百萬市民，自己抵制自己係毫無意義，你話破壞閘機都仲可以稍微形響下公司(但問我都唔贊成，因為真係冇咩影響)，但衝閘真係只會影響自己。係現有機制下，就算全港市民一齊衝閘，對MTR 影響都好有限，因為佢地收入唔係靠車票，係賣樓同物業管理。如果車票收入減少，佢地可以大條道理增加收費去保障佢營運開資，詳情請參考可加可減機制。
有人再問，咁拍咗咭衝閘有冇犯法? 其實係有既，因為可以檢控你既法例都有唔少，以前因為費事煩只係求其告就算，而家咁既時勢要玩嘢都大有方法，可參考以下相關附例，告你唔入都可以玩你一身，不過罰款就一定走唔甩。
14 無票進入和乘搭列車 罰款$5,000
14A 沒有繳付車費等 罰款$5,000
16(2A) 不當使用機器 罰款$5,000
17(1) 沒有出示車票 罰款$5,000
17(2) 沒有交出車票 罰款$5,000
28A 不恰當操作設備等 罰款$5,000及監禁6個月
28B 攀爬欄障、旋轉柵閘等 罰款$3,000
28C(1)及(2) 經由不恰當途徑進出 罰款$3,000
42(1)及(1A)(a) 沒有提供姓名、地址或電話號碼的詳情或出示該等詳情的證明或沒有出示身分證明 罰款$5,000及監禁6個月
42(1A)(b) 提供虛假或有誤導性的姓名、地址或電話號碼的詳情 罰款$5,000及監禁6個月
詳細鐵路附例，可參照電子版香港法例

P.S. 上星期係太子站撞到舊同事，啱啱要封站，佢暗示當時有警察混入咗團隊裡面，因為TI係會著便服執法，但執法時會帶職員証，如果係警察佢會掛係心口，但會反轉，等你以為佢係職員一份子，大家睇路

醬汁：Wong Tze Hei Cody FB

跳唔跳就自己衡量啦
光復香港！時代革命！

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

老闆係政府，即係7百萬市民，自己抵制自己係毫無意義
政府即係七百萬市民？
平衡時空

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

如果衝閘幾乎零影響
就唔會突登搵咁多人守，仲叫埋防暴幫拖啦

【行動po】全民文宣日！每星期一齊貼連儂貼文宣

唔好意思借個位宣傳
小妹提議每星期一四晚做全民文宣
一齊出街貼連儂啦